{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 출근 시간에는(  )길이 많이 막힌다. (3점)",
            "option_1"      : "①  아까",
            "option_2"      : "②  미리",
            "option_3"      : "③  겨우",
            "option_4"      : "④  보통",
            "correctAnswer" : "④  보통",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 이 공원에서는 자전거를(  )탈 수있다. (3점)",
            "option_1"      : "①  빌려서",
            "option_2"      : "②  시켜서",
            "option_3"      : "③  끊어서",
            "option_4"      : "④  지나서",
            "correctAnswer" : "①  빌려서",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 이번(   )에 친구들하고 제주도에 갈 생각이다. (3점)",
            "option_1"      : "①  생활",
            "option_2"      : "②  경험",
            "option_3"      : "③  휴가",
            "option_4"      : "④  계획",
            "correctAnswer" : "③  휴가",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 통장을 만들러 은행에 갈때 신분증을 (  )한다.(3점)",
            "option_1"      : "①  건너가야",
            "option_2"      : "②  가져가야",
            "option_3"      : "③  발표해야",
            "option_4"      : "④  주문해야",
            "correctAnswer" : "②  가져가야",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 수박을 먹기 좋게(   )크기로 잘랐다. (4점)",
            "option_1"      : "①  당연한",
            "option_2"      : "②  튼튼한",
            "option_3"      : "③  딱딱한",
            "option_4"      : "④  적당한",
            "correctAnswer" : "④  적당한",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 그 선생님은 (즐거운) 마음으로 학생들을 가르쳤다.(3점)",
            "option_1"      : "①  낮은",
            "option_2"      : "②  좁은",
            "option_3"      : "③  행복한",
            "option_4"      : "④  불편한",
            "correctAnswer" : "③  행복한",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 청소기가 (계속) 고장이 나서 수리를 맡겼다. (3점)",
            "option_1"      : "①  자꾸",
            "option_2"      : "②  무척",
            "option_3"      : "③  얼른",
            "option_4"      : "④  직접",
            "correctAnswer" : "①  자꾸",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8.  나는 긴장을 하면 다리를 떠는 (습관)이 있다.(4점)",
            "option_1"      : "①   활동",
            "option_2"      : "②   버릇",
            "option_3"      : "③   방법",
            "option_4"      : "④   노력",
            "correctAnswer" : "②   버릇",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 영수 씨는 병이 나을 수 있다는 희망을 (버리지) 않았다.(4점)",
            "option_1"      : "①   포기하지",
            "option_2"      : "②   바라보지",
            "option_3"      : "③   돌아보지",
            "option_4"      : "④   결정하지",
            "correctAnswer" : "①   포기하지",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n뚜껑을 (  )음료수를 마셨다. 경찰에게 잡힌 도둑이 입을 (  ). 내가 사과를 하니까 친구가 마음을 (  )",
            "option_1"      : "①   풀다",
            "option_2"      : "②   놓다",
            "option_3"      : "③   닦다",
            "option_4"      : "④   열다",
            "correctAnswer" : "④   열다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n 대학을 졸업한 후에 다행히 좋은 직장을(  ). 선배에게 도움을 (  )위해 고민을 이야기했다. 소방관이 건물 안으로 들어가서 다친 사람들을 (  ).",
            "option_1"      : "①  얻다",
            "option_2"      : "②  찾다",
            "option_3"      : "③  구하다",
            "option_4"      : "④  옮기다",
            "correctAnswer" : "③  구하다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 남학생과 여학생을 (섞어서) 팀을 만들었다.(3점)",
            "option_1"      : "①   나누어서",
            "option_2"      : "②   흔들어서",
            "option_3"      : "③   움직여서",
            "option_4"      : "④   따라가서",
            "correctAnswer" : "①   나누어서",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 젊은 배우가 노인 연기를 (자연스럽게) 잘했다.(4점)",
            "option_1"      : "①   안전하게",
            "option_2"      : "②   어색하게",
            "option_3"      : "③   솔직하게",
            "option_4"      : "④   충분하게",
            "correctAnswer" : "②   어색하게",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 목이 마른데 시원한 음료 수좀 주세요.\n나 : 지 우유(  )없는데 드릴까요?",
            "option_1"      : "①   라도",
            "option_2"      : "②   까지",
            "option_3"      : "③   밖에",
            "option_4"      : "④   나마",
            "correctAnswer" : "③   밖에",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 내일 특별한 약속 있어요?\n나 : 는등산을(  ).",
            "option_1"      : "①  가면 돼요",
            "option_2"      : "②  갈까 해요",
            "option_3"      : "③  가 버렸어요",
            "option_4"      : "④  가고 말았어요",
            "correctAnswer" : "②  갈까 해요",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 사무실에 퇴근 안 한 직원들이 있으면 같이 녁 먹 을까요?\n나 : 아마지 은사무실에 아무도(  ).",
            "option_1"      : "①  없을걸요",
            "option_2"      : "②  없더군요",
            "option_3"      : "③  없는데요",
            "option_4"      : "④  없기는요",
            "correctAnswer" : "①  없을걸요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 부장님, 출장 잘 다녀오세요.\n나 : 고마워요. 혹시 무슨 일이 (  )연락하세요.",
            "option_1"      : "①  생기기에",
            "option_2"      : "②  생기던데",
            "option_3"      : "③  생기거든",
            "option_4"      : "④  생기듯이",
            "correctAnswer" : "③  생기거든",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 영수 씨한테 이야기해 봤어요?\n나 : 안 그래도 지금(  ).",
            "option_1"      : "①  이야기할 만했어요",
            "option_2"      : "②  이야기하는 편이었어요",
            "option_3"      : "③  이야기한 셈쳤어요",
            "option_4"      : "④  이야기하려던 참이었어요",
            "correctAnswer" : "④  이야기하려던 참이었어요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 기분이 (좋아 보여요).\n나 : 네. 지난달에 면접 본 회사에 합격했거든요.",
            "option_1"      : "①  좋고말고요",
            "option_2"      : "②  좋은가 봐요",
            "option_3"      : "③  좋은지 알아요",
            "option_4"      : "④  좋아야만 해요",
            "correctAnswer" : "②  좋은가 봐요",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 소포를 급하게 보내느라고 주소를 잘못 썼어요. 나 : 서두르다 보면 (실수하기 마련이지요).",
            "option_1"      : "①  실수할 듯하지요",
            "option_2"      : "②  실수하는 법이지요",
            "option_3"      : "③  실수할 뿐이지요",
            "option_4"      : "④  실수하는 척하지요",
            "correctAnswer" : "②  실수하는 법이지요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 어제 모임에 갔어요?\n나 : 네. 영수 씨도 왔으면 (재미있었을 텐데).",
            "option_1"      : "①  재미있더라고",
            "option_2"      : "②  재미있었다니",
            "option_3"      : "③  재미있다고요",
            "option_4"      : "④  잊어버렸을지도 몰라요",
            "correctAnswer" : "④  잊어버렸을지도 몰라요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 다음 달부터 우리 집 공사를 하는데 짐을 둘 데가 없어서 걱정이에요.\n나 : 그래요? 그런 경우에 물건을 ( ㉠ )주는 회사가 있어요.\n가 : 얼마 동안 맡길 수 있는지 아세요?\n나 : 그것까지는 잘 모르겠는데요.\n가 : 알겠어요. 그럼 ( ㉡ )지금 알아봐야겠네요.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  돌봐",
            "option_2"      : "②  얹어",
            "option_3"      : "③  담당해",
            "option_4"      : "④  보관해",
            "correctAnswer" : "④  보관해",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 다음 달부터 우리 집 공사를 하는데 짐을 둘 데가 없어서 걱정이에요.\n나 : 그래요? 그런 경우에 물건을 ( ㉠ )주는 회사가 있어요.\n가 : 얼마 동안 맡길 수 있는지 아세요?\n나 : 그것까지는 잘 모르겠는데요.\n가 : 알겠어요. 그럼 ( ㉡ )지금 알아봐야겠네요.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  말이 나온 채로",
            "option_2"      : "②  말이나 온 반면",
            "option_3"      : "③  말이 나온 김에",
            "option_4"      : "④  말이나 온 결과",
            "correctAnswer" : "③  말이 나온 김에",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 얼마전서해앞바다에서배가부딪히는( ㉠ )바다가기름으로오염 되었다.바다가 오염되면서 이 지역 주민들 또한 큰 어려움을 겪게 되었다. 이 소식을 들은 국민들은 사고 현장으로 달려가서 ‘( ㉡ ).’라는 마음 으로 차가운 날씨 속에서 피해 현장의 기름을 닦아 냈다.서해 주민들은 도움을 준 국민들에게 감사의 마음을 표했다.\n24. (3점)(   ㉠  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  사고로 인해",
            "option_2"      : "②  사고에 따르면",
            "option_3"      : "③  사고를 통해",
            "option_4"      : "④  사고를 비롯해",
            "correctAnswer" : "①  사고로 인해",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 얼마전서해앞바다에서배가부딪히는( ㉠ )바다가기름으로오염 되었다.바다가 오염되면서 이 지역 주민들 또한 큰 어려움을 겪게 되었다. 이 소식을 들은 국민들은 사고 현장으로 달려가서 ‘( ㉡ ).’라는 마음 으로 차가운 날씨 속에서 피해 현장의 기름을 닦아 냈다.서해 주민들은 도움을 준 국민들에게 감사의 마음을 표했다.\n25. (3점)(  ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  등잔 밑이 어둡다",
            "option_2"      : "②  백지장도 맞들면 낫다",
            "option_3"      : "③  놓친 고기가 크다",
            "option_4"      : "④  바늘가는데실간다",
            "correctAnswer" : "②  백지장도 맞들면 낫다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }
    ]
   
}
